---
title: "技术博客填坑之路"
date: 2018-03-11 00:00:00
id: jootu-blog-change-log
categories: Misc
tags: [Legacy, Blogging]
---

> 自己挖的坑，哭着也要填完。/笑哭脸

#### 2018-03-11

- 修复图片本地化造成大量无用附件问题。

#### 2018-03-09

- 修复缩略图比例拉伸问题，逻辑重构。

#### 2018-02-21

- 根据 Lighthouse 建议修复部分问题。
- 修复移动端一处 CSS 样式问题。

#### 2018-02-18

- 修复每日图片未采用 HTTPS 问题。
- 优化 CDN 缓存规则，加快访问速度。

#### 2018-02-15

- 新增「Bing 每日图片」缓存功能，降低访问延时。

#### 2018-02-14

- 因原「一言」接口失效，故调整为「Bing 每日图片」。
- 修复导航栏浮动效果异常。

#### 2017-11-20

- 调整右侧边栏模块字体大小。

#### 2017-11-17

- 修复一处因加载 HTTP 协议资源引起的警告。

#### 2017-11-15

- 新增支持原生 Markdown 存储。

#### 2017-11-11

*   启用新域名「jootu.org」。

#### 2017-11-10

*   修复文本 URL 自动链接的问题。
*   修复部分 Title 错误。
*   优化几个固定页面文案。

#### 2017-11-09

*   优化兼容 HTTP 与 HTTPS 协议。
*   修复非固定域名无限 302 跳转。
*   修复几处样式问题。

#### 2017-11-04

*   优化代码显示字体。
*   修复 Meta 标签多处 Author 显示错误问题。
*   统一作者名称显示。
*   新增文章底部作者模块。

#### 2017-10-28

*   修复图片水印过大无法生效的问题。
*   调整图像压缩算法。
*   修复编辑器上传图片文件名算法。

#### 2017-10-27

*   修复作者无权限设置标签问题。
*   调整标签列表排序。

#### 2017-10-26

*   修复搜索无结果时的报错。
*   新增一言。
*   新增标签。
*   新增作者文章浏览量统计。
*   修复非管理员公告栏右侧不显示控制台的问题。
*   修复 code 标签样式不正常问题。

#### 2017-10-25

*   修复一处可能的严重安全漏洞。
*   新增图片延迟加载功能。
*   美化后台界面。
*   调整后台文章标签编辑框位置到顶部。
*   修复标签为强制小写避免大小写歧义问题。
*   修改文章摘要算法使用 mb 系列函数。

#### 2017-10-24

*   修复重写规则和 CDN 缓存规则配置不当引起的文章消失问题。
*   优化文章摘要自动提取算法。

#### 2017-10-20

*   修复文章页／列表未显示作者名称的问题。
*   修复搜索页无右侧边栏的问题
*   修复搜索页热门文章模块无效问题。
*   修复文章 ID 间断（不连续）时随机热门文章缺失问题。

#### 2017-10-19

*   修复导航栏因字体中英文不等高引起的热点背景色变化未铺满的问题。
*   修复验证码插件无法验证的问题。
*   修改随机文章特色图。

#### 2017-10-18

*   修复 parsedown 解析 bug 引起的无序列表 last item 未包含 p 标签问题。
*   修复 css 无序列表不显示小圆点的问题。
*   增加图片水印，修复 logo 等设计问题。

#### 更早

*   修改 zbp 作者列表为按照文章数量排序。
*   替换 UEditor 为 Editor.md。
*   优化缩略图插件重写规则。
*   修复此主题 bug 十多处；包括但不限于：文章特色图缩略尺寸问题／默认随机特色图问题／文章页 title 包含分类的问题／文章描述失效的问题……
